中文dse 弱雞的提示

中文dse注意事項
卷一:
小心冗文，文句不通，矛盾，避免大包圍、直背範文欠解釋。
用詞宜 精準
文言文字詞解釋分數必拎 溫熟D
解釋文言文句子時，小心抽出關鍵字，數分數。
撞到三色判斷題請打醒精神考評局好陰濕 邏輯一定要清楚
全部題目睇一次先，你個腦會幫你無意識run咁d野
時間分配

卷二:
切忌行文兇暴、怨天尤人、無病呻吟
審題宜清晰，每字每標點均可能影響你對題目的理解！
寫前宜有腦圖大綱
最好先有一中心思想、高尚而雅正的主旨，如樂天知命、積極向上、有關傳統美德為佳。反諷、風趣表達，對社會現象的針砭。
唔好曬冷時例、史例，唔係考緊中史、通識，而是文字表達、鋪排組織能力的一次考驗。
沒有好的文字也未嘗不能高分，所言清昕、表達飽滿、立意高潔。

卷三:
唔好發夢、red bull, 咖啡可考慮。
小心耳機失靈、後備電池
善用螢光筆、兩旁空位
最後一題多是歸納整段錄音各人的說話內容、立場、宜聽的過程中留意。
好寫的筆
不要過份托展，浪費時間
小心格式，第二部分錄音最尾多數會出現提你有咩格式要加、行文語氣注意事項

卷四: 今年取消咗 當年一年拎2、一年3 我講野真係1999果D人黎所以冇咩建議。
15年拎四, 16年拎過五... 今年再試多次
較定生理時鐘喇記住

飲咖啡／奶茶會肚痛嗰啲
記住唔好挑戰自己消化系統嘅能耐

12年表示

想當年有條撚樣考考下瀨撚左屎 好撚臭 開撚曬窗都唔掂 我想問番當年考中交既瀨屎仔 屌你啦 忍住臭做卷慘過吔屎

咁你有冇啲咩建議俾今年啲考生吖

短而精卷二tips真心好啱 我就係冇咩靚文筆都有5** 此post要每年回帶

推多一次 應該都冇咩人理

唉 想當年卷二戇鳩衰衝動睇錯題目
最後2咗

我嗰時卷二寫“憤怒”寫到好多怨氣好尖酸
之後5*遇到伯樂

好似抒情咁
唔好就咁寫感受 或寫完件事講感受
夾情夾景 一時心 一時景 似有非有嘅抒情 令人望落有餘韻 唔知你有冇言外之意，增加可讀性，但唔好太高級，marker睇唔明會下年見。
講下古討十九首啲例子 扮唔倒唔好夾硬黎
例子：
迢迢牽牛星，皎皎河漢女。 典故
纖纖擢素手，札札弄機杼。 故人形象、行為
終日不成章，泣涕零如雨； 表情
河漢清且淺，相去復幾許！景
盈盈一水間，脈脈不得語。情景

全詩冇講自己的感受，但托物、托事、托典故、托景。托物寄意，融情於景，常可收意想不到的文章韻味。
弱雞例子：我敲著鍵盤，那聲音…….遠在千里深山村中的外婆，應也同樣踏著織布機，達達達，以前她織布時，我在邊搖著小鼓，達咚達，兩音差距，一無情機械，一深邃靈聲，卻久久撓在耳邊。
就字面睇，只係講緊我做緊野、外婆織緊布，但讀者會感受到應該係對外婆的思念，但情感委婉、立意雅正，類似係咁...
再舉多個咩叫委婉而情深的例子，呢首講緊一位孝子出遠門，佢寫對家人的思念，唔係直講，而係用家人思念佢的角度，自然收到家庭天倫之貴的感情及思念家人的情。
陟彼岵兮，瞻望父兮。父曰：嗟！予子行役，夙夜無已。上慎旃哉，猶來！無止！
陟彼屺兮，瞻望母兮。母曰：嗟！予季行役，夙夜無寐。上慎旃哉，猶來！無棄！
陟彼岡兮，瞻望兄兮。兄曰：嗟！予弟行役，夙夜必偕。上慎旃哉，猶來！無死！
簡單d黎講即係 唔好灑狗血，一係就做豪放派，兩者都唔同嫁。

10 年表示

中文真係on9

first take : 55445
second: 33344
third: 54342

全部過來人圍爐
咁都好嘅 冇現屆代表咩？即係成班乖仔溫緊書 唔上連登囉

卷一我果陣係一定要大包圍架喎ching
唔知而家啦
但果陣長答 段落大鋼你唔寫勁多係含得架喎

或者咁講 大包圍唔好包到有矛盾同影響marker理解啦
太多冗文會扣分 有冗文 唔影響意思都唔扣嘅
大包圍 會有寫多錯多嘅風險

thx! 學到野

今日講下綜合先

中文on99運氣卷